\chapter{Analyse des besoins (Cahier des charges)}

\section{Description de la demande}

GhostRun est une \textbf{application Android}, sur laquelle l'utilisateur se connecte pour sauvegarder des traces GPS, appelées trajets, qui s'afficheront sur la carte sous la forme d'un \gls{fantome} pendant ses futurs trajets.

Avant d'enregistrer un trajet, l'utilisateur doit d'abord spécifier son itinéraire (départ et arrivée), et le moyen de transport qu'il utilisera. 

Pedant l'enregistrement, il peut spécifier quelle action il réalise. Par exemple, pour un trajet en train, l'utilisateur passe par les modes "préparation", "marche vers la station", "achat d'un billet", "attente du train", "dans le train", "marche vers la destination".

Lors de l'enregistrement d'un trajet, l'utilisateur voit sur un carte l'ensemble des \glspl{fantome} qu'il a auparavant sélectionné. Il peut ainsi tenter de les dépasser en temps reel. Ces \glspl{fantome} sont représentés par des icônes symbolisant le moyen de transport utilisé par l'utilisateur lorsqu'ils ont été enregistrés. L'application doit être utilisable la nuit, elle intègre donc un mode sombre, dans lequel la carte aborde un terme noir, et ou les icônes des \glspl{fantome} sont moins contrastées.

Après avoir enregistré son trajet, l'utilisateur peut y ajouter des metadonnées : conditions particulières, météo, essoufflement, \gls{etat_relax}. L'application calcule et stocke aussi sa vitesse moyenne, maximale, la distance parcourue et d'autres statistiques.

L'application propose aussi un historique des trajets, sur lequel l'utilisateur peut décider d'afficher le trajet en tant que \gls{fantome} lors de l'enregistrement, consulter les meilleurs trajets (triés sur une multitude de critères tels que ceux énoncés précédemment), consulter ses trajets par moyen de transport (voiture, train, bus, vélo, marche, course, metro, RER, ...)

Un bouton permet à l'utilisateur de partager ses scores et l'ensemble de ses \glspl{fantome} si il le désire.

L'application synchronise en arrière plan les données générées par les trajets afin de les sauvegarder et de pouvoir les afficher sur un site web annexe.

\section{Critère d’acceptabilité et de réception }

Ce projet sera considéré comme fini lorsque l’application sera utilisable et lorsque l’utilisateur pourra bien voir les différentes statistiques de ces différentes courses.

\section{Contraintes de délais}

Il existe plusieurs contraintes de délais, il y a tout d'abord trois livrables puis une soutenance en juin.

Le livrable 1 doit être rendu avant le 10 février. Il s'agit de rédiger un pré-rapport avec l'analyse des besoins, une spécification fonctionnelle générale, un regroupement modulaire, ainsi qu'une description du flux des données entre les modules. Ce document évoluera au fur et à mesure que le projet avance.

Le livrable 2 doit être rendu avant le 16 mars. Il s'agit de rendre un prototype du logiciel. Ce prototype sera un squelette des développements futurs du logiciel, toutes les classes utiles à l'application seront définies et toutes les méthodes prévues devront être déclarées et appelées, quitte à ce qu'elles soient vides.

Le livrable 3 doit être rendu avant le 18 mai. Il s'agit de rendre le logiciel, les tests et le rapport. Le rapport doit permmetre à une personne qui ne connait rien du projet de pouvoir comprendre celui-ci.

Et finalement, la soutenance aura lieu le 2-3 juin. Il s'agira de présenter le projet à un jury, avec une présentation vidéo-projetée, une démonstration du fonctionnement du logiciel, et la réponse aux questions du jury.